自high東歐遊記分享

今次應該係我第二次踏足歐洲既土地
上一次去歐洲已經係一年前exchange 既時候
由於上次主要集中去北歐同中南歐
今次既旅程就會圍繞係東歐

其實我今年就岩岩fresh grad
諗到人生仲有四十年人要做奴工
所以決定係正式番工前去番個旅行先
雖然眼見好多fd已經收哂offer 番緊工
都不其然地感到壓力
但係最後都係決定玩完先算

為左今次呢個grad trip
特登番左2個月full time工儲錢

最後，其實呢個遊記唔知會唔會有人睇，無就當俾自己拎黎自high啦

lm

首先，講下我個行程先
16/8 香港>莫斯科（dme )
16-19/8 莫斯科
20-23/8 基輔+Chernobyl
23-28/8 Budapest
28-31/8 stockholm

今次搭既航空係Qatar airline
買到平機票，來回歐洲先3810hkd 抵到爛

飛凌晨一點，差唔多上機

香港飛多哈
再褔多哈飛到莫斯科

希望陣間唔好有細路嘈住我訓教

上機喇

個位雖然有d窄
但係個電視都OK大
電影仲有中文字幕

有氈 牙刷 眼罩 耳塞

仲有支唔知咩黎

發現新大陸
第一次搭飛機係呢個設計
㩒下粒制個窗會逐漸變黑

lm 岩岩7月去完北歐 好想再去

去moscow點解唔揾直航 又快d又平d

巴打23號去bp，我23bp走🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

暑假檔期搵到$38xx機票 勁

787

Eithad大量

留名睇樓豬有冇乖乖跟我幫你plan個行程

去左咩國家？

我搵過直飛都幾貴

岩岩搭完8個鐘機，終於到多哈
個機場好大好靚，可惜我只係transfer

中東佬係咪太有錢，擺一堆apple 電腦係機場俾人用

Btw 點解佢地唔洗訓教，呢邊5：05am , 所有商鋪都已經開哂定唔知係24hr營業

盡量跟啦 睇我起唔起到身

終於到左俄羅斯
去到border 等左我成半粒鐘

英文字都唔多隻
好撚嬲係前面果班唔知係中東人定南亞人係咁撚插隊
同佢講排隊又唔聽
搞到我最後要搵手欄住佢地
跟住大聲講 stop! I am first
之後頭也不回上左前

終於出機場

俄羅斯機場都真係垃圾黎
搵哂全個機場先得幾部ATM，仲要得一部係銀聯
Btw aeroexpress 離佢機場9丈遠，而且好荒蕪

最撚憎南亞狗 去邊都撞到佢地

上年我歐洲exchange 主要玩中歐東歐西歐 都去左chernobyl
今年grad trip去左巴爾幹
好正 好想再去

今日第一日黎到加試搭左十幾個鐘飛機
所以決定坐定定睇馬戲團，費事咁快玩殘自己

咁我之後搵過資料，莫斯科有2個出名既馬戲團

第一個係（俄羅斯莫斯科國家大馬戲團 Bolshoi Circus ）
但係而家好似維修緊唔開

第二間就係我去果間（尼庫林馬戲團Nikulin Circus）

上網check過每日既1900都會有一場演出
咁我去到酒店放低行李就狗衝去，果陣係1700，希望趕到

中途搭metro 發現左一樣野

點解metro條條電梯都咁長，等足兩三分鐘先到地面
趕時間真係屌出黎

丹麥 瑞典 芬蘭

接近1800終於到遲

尼庫林馬戲團

今日劇目

好可惜黎緊三日都賣哂
正當我想走果陣，有個呀叔行埋黎話有飛問我買唔買
屌佢老味
原來係黃牛撚買撚哂d飛
2500ruble 佢開3000

咁我都去到，無理由空手而回
屌那媽，見佢係靚位就買啦

1900夠時間就入去啦
佢會早d放你入去安檢同買野食果d
一入到去，見到有一排攤位，每個位有一d扮到好靚既動物

由於樓豬係一個極鍾意多毛大狗既人
咁緊係想行埋去同佢地玩加影相啦
點知場館d人話影相要俾錢
采你都傻，好彩偷影到一張佢先話no photo

好喇 終於入去會場喇
當初諗住起碼都紅館咁大啦，點知入到去見到係好似修頓場咁上下大，有少少失望

但係overall 既表演都吸引既

好眼訓 聽日繼續煮

寫

推推先

X777

哩個真 我最平都要六千 不過係Hungary.

其實Aeroflot, Qatar 同阿提哈德成日有平機票

俄航d人講到好恐佈咁 ,其實係咪真

真好
垃圾CX 乜都無

搭過覺得唔差
好過air china好撚多

俄航幾實幾掂 又平
大陸果啲航空公司就真係狗也不屌

身在歐洲嘅入嚟say個hi先

你同我真係好似 岩岩freshgrad
又係唔想往後四十年都屈係香港
所以臨做社畜之前去長旅行

我由香港坐火車同巴士
一路坐到嚟立陶宛
我28號先會去到布達佩斯
記住話我知有咩好玩

我發現每日玩完番到酒店真係累到一個點
我諗要番到hk我先會繼續打埋落去
Btw 你有咩想知我又識搭既話可以問我

唔會爛尾就得

回程坐俄航喊出嚟
無計 一分錢 一分貨

屎忽樓主

體諒下樓主
響歐洲玩應該係忙住衝景點忙住識人至岩
日日咁得閒出文嘅話
個trip一定好撚悶

每日都行到好累
番到香港一定會打
反正我未搵到工

留名 我都好想去Chernobyl

頂你真係同我好似
又係每日chur景點chur到頹皮
然後又係返到香港先施施然搵工

結果就係九月到了 都未搵到了工
已經返左香港一個月

仆街啦我都就返香港
搵工死懼症

我到左布達佩斯啦
而家係host 屋企做緊資料搜集

Budapest好舒服
睇歌劇 浸溫泉 上漁夫堡睇夜景